《脫胎換骨的「連」美斯》

於費格遜年代，費爵爺總有一種點可成金的能力，將一名平平無奇的小將能一步一步打造成為一名超級新星。今集的主角，費格遜在執教曼聯末期時曾對他有以下評價：「他並非池中物。他會在22歲左右發展成一個真正的球員，並像Jean Tigana般在24歲左右開始進入媒體的聚光燈。他作為攻中有很好的天賦，我們對他擁有巨大的期望。」

無錯，他就是「前」 曼聯球員連加特（Jesse Lingard）。

提起連加特，大家都會想起他於曼聯的浮浮沉沉的日子，在近季更成為球隊的「吉祥物」。上季他於英超煞科戰作客李斯特城比賽中，在補時8分鐘鎖定勝局的入球，這是他該季英超的唯一入球，有趣的是，他令一位買下他全季聯賽0入球、0助攻的賭徒痛失670鎊。

但回想他剛剛出道的日子，他的光茫的確不及大師兄朗尼、基斯坦奴等等，但卻深得費格遜的信任，將他與普巴給予一次難得的上一隊機會，當時他雖只是於聯賽中坐在後備席之上，但陣中球員可算是星光熠熠，史高斯、朗尼、李奧費迪南與傑斯等等老大哥。費格遜沒有急於將他放上場上，反而將他外借予李斯特城、伯明翰和白禮頓，英冠的上陣機會讓他成熟起來。

歲月不留人，當他真正如費格遜般想像中成長起來，曼聯的主帥已經換上另一名名帥－雲高爾，但慶幸的是雲高爾同樣愛用年輕人，同時亦給予他一次機會。2014/15賽季，連加特重返母會一隊，他更於處子戰對史雲斯便獲得上陣機會，擔任右翼衛的角色，但短短24分鐘便受傷下場，這24分鐘亦是他整季為球隊上陣的時間。膝蓋的重傷讓他足足6個月不能下場訓練，甚至連走路也有困難。

在連加特笑面迎人的日子，大家都恥笑他為球隊吉祥物，控球失誤、射門偏出、被對手搶下皮球，可能是大家對他的最大印象。但對於一名足球員來說，背後總是帶著不同血和汗的日子，當初被外借至李斯特城時只能暫住酒店，每天都是吃Room Service，寄掛著家人的心情，又有誰明白。上天也許會關上一道門，但總會打開另一道門給我們，連加特一步一步由曼聯青訓捱到上一隊，在雲高爾、摩連奴及蘇斯克查的帶領下總是留得著一隊的位置，在不同的戰術體系擔當著不同的角色。

時至今天，他再一次要離開曼聯，但今次的離開不再是獲得更多的寶貴經驗，反而是為了自己的前途而打拼。昔日的年輕新星不再，28歲、擁有著24次的國家隊上陣經驗，連加特的確需要進步更多，來到韋斯咸短短數場的賽事已經給予一種脫胎換骨的感覺，4入球、2助攻，不要忘記他今季上半季於英超是0上陣，得到如此大的轉變的確讓人感受到「美斯」的回來。

球迷世界

近年既盧卡古 山神 連美斯
曼聯唔賣垃圾

達米安 史摩寧